被譽「諾獎得主搖籃」墨爾文幼園開課 學生可優先升港分校

港媽機會來了 你個仔會做 圖入面好多愛恩斯坦

被譽為「諾貝爾獎得主搖籃」的英國墨爾文學校（Malvern College），在港設立的國際學校明年即將開學，而其開辦的國際幼稚園已率先於本月初開課，昨正式舉行開幕儀式。幼稚園是全港首所聘用合資格「森林學校」導師授課的學校，每年招收一百二十名學生，學生將獲墨爾文國際學校優先考慮錄取。墨爾文國際亞太區行政總裁蘇婕稱，為響應家長需要，今年特別設立幼兒高班予五至六歲學生，以便他們明年可銜接國際學校第二班（Year 2）課程。

香港墨爾文國際幼稚園今學年設幼兒學前預備班、幼兒班、幼兒初班、中班及高班，供半歲至六歲學童就讀，半日制每年學費九萬三千五百元，全日制十四萬八千五百元。蘇婕表示，幼稚園早前收到逾四百份入學申請，最後錄取了一百二十名學生，其中幼兒班和初班的學額競爭尤為激烈，而為兼顧居港外籍家長的需要，校方亦仍有少量插班名額提供。

全日制學費近15萬

幼稚園與明年九月開學的國際學校，同屬英國墨爾文學校的海外成員，蘇婕指，雖然幼稚園不保證學生可直升國際學校，但他們享有優先入讀權。她又補充稱，由於接獲不少家長查詢，心急為子女入讀明年才開辦的國際學校提前準備，所以幼稚園今年特別開設高班予五至六歲幼童，若他們申請香港墨爾文國際學校，可直接銜接第二班課程，而中班學生則可申請第一班（Year 1）。「這是今學年的特別安排，下學年我們將不設高班，屆時空出的課室可用作加開其他班級之用。」
幼稚園提供「森林學校」課程，校方去年招生時已預告，會聘請持有英國森林學校協會第三級證書導師，帶學生到戶外授課。蘇婕指，早前幼稚園已舉行首次戶外課堂，學生到西貢的戶外場地與大自然接觸。「學生當日體驗了生火、鋸木、鎚木和爬樹等，較年幼的學生也嘗試了在沙灘上撿貝殼。」她坦言，有學生從來沒有到過沙灘，第一次看見貝殼感到興奮，「香港的居住環境侷促，兒童較少機會在戶外活動，但讓他們感受大自然，其實可助他們學習謙卑，令心境平和，也培養他們的獨立性與好奇心。」

聘用「森林學校」導師

至於校址在大埔的香港墨爾文國際學校，蘇婕透露，招生已達第二階段，有部分學生已安排面試並獲取錄，但她強調現仍未滿額，招生將會持續至明年。學校首年開辦第一班至第九班，招生名額增至四百人，學費則較去年宣布時稍高，小學學費預計為每年十六萬元，初中學費為每年十八萬二千元，而高中學費因首年暫未開辦緣故，未有提供。

正

其實國際學校係咪無亞洲人教師

個鬼妹幾正

好多霍金

...

想做霍金淋冰涌咪得囉

初中都要十八萬一年
我讀U四年都唔使十八萬

咪好多輪椅

萬幾一個月,其實好多人比得起。(麻木左)

爛凳圖召喚

可能要買學券

精英既世界

對象咪又係支那富豪

劉曉波接班人

應該要買bond

哩個好笑

入面啲教師差唔多係大學講師級咁嘅學歷，全部名校出身，哈羅個網有教員資料

搵d鬼佬鬼婆又扮哂魚蝦蟹

中產離地港豬又俾鬼佬呃
你地班中產覺得中國咁撚強大，又要細路學匪語，點解唔俾D細路去接受中式教育

睇錯做「墨爾本學校」（澳洲果個）